幾時開始全部華夏民族炒埋一碟變咗中國人？

五毛成人問人認唔認係中國人，但中國人根本唔係種族，認乜柒？

幾時開始唔分漢 滿 回 苗 藏 蒙 朝 變哂叫中國人咁on9？

孫中山？好似係佢定唔知佢d fd提出中華民族

咁香港人係唔係種族?

97後開始 血統=種族=國藉

共產黨成立新中國之後就係咁樣喇

明顯唔係喇
香港人啲基因好撚雜

該詞最早在晚清由梁啟超所提出，梁啟超當時的「中華民族」理論的前提是，承認中國境內各歷史－文化群體之間原本存在的差異和多元現象，但同時也樂見其一體化的趨勢

大家都係智人

支共邏輯：
所有打贏過漢族嘅種族都會自己變成中國人
俾漢族打贏嘅又係中國人
當漢族贏過/輸過一次之後，就同另一個種族形成咗中國人
然後無論打贏中國人，定係被中國人打贏，都會自動變成中國人

你講嘅「種族」，係指ethnicity、race定nation先？

有香港民族

香港擺明南越人啦
中國又話熱愛和平，但係侵吞南越國

究竟講緊民族定係種族先

和平即戰爭 自由即勞役 無知即力量

我copy樓主，佢應該係講民族

土耳其人 同 俄羅斯 甚至美國人咪又一樣

可唔可以分清楚 X民族 同X國人 先來出post

但係我見個thread源頭係#3
#3係講緊種族

文化綁架

咁依你所見，應該點分?

好明顯ethnicity啦
race係跟膚色
nation就跟passport

我以前開過個POST講中國人呢個偽命題
唔知有冇參考價值，各位手足可以望望

好野咪炒埋一碟認親認戚 但去到第二道又好鍾意開啲咩咩同鄉會搞分化
其他地方既移民都冇咁on9

之前唔係研究過，其實係近越南個邊基因多

愛國撚最大問題就係冇亡國concept，我地要大大聲話俾佢地知「你個國家晨早死撚咗喇!!!」
周室滅亡變成春秋戰國，已經係代表中國滅亡，除非你唔承認周朝係中國
正如蘇聯解體，就算留返大部份彊域人民變成俄羅斯，佢都唔再係蘇聯
你唔去同俄佬、白俄佬、烏克蘭人講：「大家都係蘇聯人?」
佢一拳打撚爆你缸都有份

你由夏商周既吞併方國歷史就知中華民族呢個概念係幾荒謬

樓主睇下對你個topic有冇幫助

咩野叫點分

咪漢族人 藏族人 滿族人 係民族

國藉咪中國人囉

美國咪又有愛爾蘭人 黑人 漢人 但國藉又係美國人

咁簡單都要人教？

咁中共國解左體未

蘇蘇未解體時 你講佢唔係蘇聯人咪又俾人一拳打撚爆你缸

咁你地支那狗即係用武力逼人做中國人啫

周室已經收咗皮好耐，冇中國了
證明你冇睇內文

呢句可以套落世界任何一個國家到

所以領土都係通過戰爭吞併得返來

美國咪又係屠晒啲原居民 搶左北美 仲屈啲原居民做美國人

周咩野室

中國個概念又唔係周室

咪象牙塔上身啦

想問下新加坡點樣戰爭吞併領土？

中國呢個term係幾時開始有？

咪又係要漢人大晒統治話事

老實講，佢地血統仲係咪漢人都成問題

香港人最近既56民族之一咪漢族囉
唔通粵族呀？

我特登返左去睇篇文 概念錯晒

就算周室將自己稱為中國 佢俾人滅左 都只係朝代更替

朝代更替唔代表國家消亡 只係政權嘅更替

好似英國同法國都經歷過朝代更替

你咪試下同法國人講拿破崙唔係法國人來架 佢個法蘭西第一帝國亡左架啦

睇下你俾唔俾法國人一拳打爆

加之 而家講嘅中國 好大程度上係源於17/18世紀民族國家嘅概念

唔識嘅話去睇下想象的共同體先

百越/南越

朝代更替?
蒙古打贏南宋又係朝代更替?
滿清打贏明朝又係朝代更替?
你醒下啦，你個中國亡撚咗國喇

得啦 叻啦 俾你搵到一兩個特殊例子啦

咁我更正返：呢句可以套落世界「大部分」國家到，滿意未

肯答未：
美國咪又係屠晒啲原居民 搶左北美 仲屈啲原居民做美國人
英國咪又係先殺凱爾特人，後殺蘇格蘭人，仲迫佢地做大英帝國嘅子民

唔好駁唔到就扮睇唔到咁小學雞先得架

套民族國家個觀念落朝代國家到係想點…
咁講嘅話拜占庭其實應該第四次東征比人解體之後已經滅亡，而唔係1453年先滅亡…

亡左國啦 但民國打贏清朝又復返國

猶太人咪又係咁復國，你去以色列同猶太人講你地無復到國，睇下會唔會一拳俾人打爆

係 佢真係有啲夾硬來 睇到都想笑

雖然我明白佢好憎中國 千方百計想踩同鬧嘅心

但不學無術 連最基本嘅概念都分唔清 俾同路人見到都撐路落啦

你舉咗美國一個國家，你就係大部份國家
我舉新加坡一個國家，我就係特殊例子
舉埋馬來西亞、科索沃、梵蒂岡俾你喇

孔子時代已經唔係血統論族啦，以文化習俗，道德價值去判別文明與野蠻。

八國聯軍 日本

呢啲社會科學嘅野無絕對啱同錯
但盡量唔好雙重標準，東方一套西方一套咁囉

美國/英國/法國/西班牙/俄羅斯/日本/泰國/德國/墨西哥/土耳其/巴西/阿根庭

講住咁多先 我條List可以繼續落去

你咁都要駁都幾ON9 我用10秒都諗到12個「主流大國」 你再講12個無經歷過任何戰爭吞併嘅國家出來先啦

我可以繼續 開個世界地圖出來慢慢數

我驚你搵唔到咁多嗟

喂 又扮睇唔到？

幾時飛去以色列同人地講「你國家亡左啦」？

其實漢族本身都已經溝到亂哂

文化習俗計都有好多唔同華夏文化，宜家又係炒埋一碟變咗“中國文化”

咁就好笑喇，復國但係個國家唔同咗名
咁佢朱元璋係復咗大宋定係復咗中國? 佢國號係明
民國又係咪反清復明呀?
佢個國家叫做中華民國，講明唔係反清復明喎
再講，按你個邏輯，意大利係羅馬帝國復國? 拜占庭帝國復國? 定係其他國家復國?
笑撚死人咩，死都唔肯認亡國

“中國”歷史上係由中華民國開始下話？前面嗰啲叫大清帝國，大明，大元大蒙國 每個都有自己個名吧？互相根本冇關係

日本係美國打贏，唔關支那事

改名有咩問題？英國法國都改左無數次名啦

係咪又要屈人亡左國

上面都有其他人指出左 你連民族國家 同 政權更替都分唔清

大佬 不如真係睇多小小書先出來講 唔好揸住一兩篇content farm飛機文就係到獻醜

佢話係復國喎，笑撚死人

同上 自己Goggle下法國英國以前叫咩野名

又幾時開始啲中原一帶國家變咗叫做x朝 y朝？

明明全部有自己國號，我滅你你滅我，格硬變咗咩朝咩朝，好似互相有linkage 咁

我意思日本打贏支那 e.g. 甲午

究竟邊個先係讀content farm?
你將所有亡國事實都話係政權更替
不如你話地球從來冇出現過新國家，全部都係政權更替
你咪繼續唔撚認亡國囉

除非你講緊原住民，如果唔係，大部分香港人都係上面移民落黎香港
同乜鳩百越南越一啲關係都冇

因為嗰啲支那狗要作到自己個國家有五千年歷史，源遠流長，超級古國
咁咪要夾硬link埋佢地

西方國家個“國家”概念唔同下話，人哋用人民計，華夏歷史用帝室計？

未控制哂成個領土

有啲國亡左 有啲國復返

似係你唔承認有復國呢樣野 亦唔解釋點睇猶太人復國

就算退一萬步 就算當你啱 當古中國係明朝亡左

So what 現代中國都係由民國開始 包晒五族

咁你而家都改變唔到中國存在 而你被包括其中嘅事實

南越彊界唔限於香港本土，基本上嶺南都係佢彊域，東至南海，西至現今廣西北部

人民計？西方一直都係用皇室計！

甚至非本國人 做本國皇帝嘅例子都大把

經常德國人去左做英國皇室

種族同國家係兩個概念....
一個國家唔係話剩係可以得一個種族....

A civilization state is a country that represents not just a historical territory, ethnolinguistic group, or body of governance, but a unique civilization in its own right. It is distinguished from the concept of a nation state by describing a country's dominant sociopolitical modes as constituting a category larger than a single nation. When classifying states as civilization states, emphasis is often placed on a country's historical continuity and cultural unity across a large geographic region.

The term was first coined in the 1990s as a way to describe China, but has also been used to describe nations such as Russia, India, and Turkey.

所以依家全世界都係中國既

本身嶺南地區咪係漢族同百越兩溝囉
而大部分香港人都係廣東落嚟
所以啲樣先唔北佬又唔東南亞

我意思佢哋冇當皇室=國，
皇室變咗人，英國都係英國，
但大明皇室變咗大元，大明就亡咗
我理解係咁

錫安主義者本身就係以復國運動為號召
所以人地係開索名義講撚明復國，然後先有以色列
想問下你地支那愛國者口中，由周開始計佢自稱中國，春秋、戰國、秦、漢、三國、南北晉、隋、唐、五代、十國、宋、元、明、清、民國、支共，邊一個係聲稱自己復興周室王朝?

你段野again佢地亡國論 應該會俾人無視

睇#71 覆左你

中華概念本身理應係文化認同
係比孫狗同埋打後班大支那文人扭曲成種族認同
孫狗都有走過去明朝皇陵「祭祖」

幾時開始wiki上面啲嘢=啱

你將#71當成呢個topic嘅解答係有邏輯謬誤
因為佢係用嚟describe China
但係依家大家就係對中國嘅定義有所爭論
依家大家就係質疑緊佢個historical continuity and cultural unity
所以你係唔可以用返個基於呢件事係冇錯嘅結論，嚟做返源頭問題嘅答案

咪就係梁啟超呢條撚屌

一種說法姐 無話佢啱

咁亡國論就更加無厘頭tim la 咪又討論緊

冇話啱，只係提出多一個角度啫，唔睇wiki咪睇佢引用嘅source

事實上中國真係唔係一個民族國家

再講，你覺得東突厥斯坦同上海有cultural unity?
你覺得黑龍江同香港有cultural unity?
你覺得吐蕃同河北有cultural unity?

但亦都唔見得係civilization state

駁唔到就索性直接話無厘頭

費事泥漿摔角啦 我認真一次答晒你 你可以繼續堅持你睇法

對我來講 國家嘅概念可以分為兩個層次

第一係實體存在 現在中國指中華人民共和國 你講嘅周朝係中原之國 兩者本不同

周朝的確亡左 但中華人民公和國係存在

第二係概念上嘅存在 呢個就係集文化 思想 生活習慣等一系列嘅共同意識所存在

咁漢人就唔洗講啦 我諗你都明 （Sad but true 其實香港人都係share緊呢個漢文化圈）

少數民族 如藏滿疆 點解都計落中國？Sadly 歷史原因，就如點解原居民無得拎返佢地係美國嘅地獨立。

公唔公平？唔公平架 但世界好多國家或多或少都有類似情況

你可以繼續講你嘅亡國論 正如法輪功都日日大叫天滅中共

但最好睇多啲書 咁樣反駁時可以多啲野講

但對於我來講？中國亡唔亡我都唔介意

正如我一開始所講 而家白俄人當然唔認佢地係蘇聯人

但蘇聯未解體時 無人唔認 因為個國家仲實體存在 日日屌緊你屎忽時 係咁催眠自己人地亡左國係JM9

啱啱速睇咗，你啱，正一仆街左膠

一堆一代比一代變態嘅小農帝國

都冇人話中國亡咗，係話前面嗰啲唔應該計落“中國”，同你講俄羅斯一樣，蘇聯唔計落俄羅斯

我第二點咪解釋左 文化層面

漢文化圈的確無斷過

而家啲咩野孝道 咪又由周時期傳落來

你呢個reply講嘅嘢根本同我講嘅嘢冇衝突
實體存在嗰part，我當然知中華人民共和國係實然存在，我係質疑佢唔係5000年歷史嘅古國，而係只有七十年多啲嘅新興國家。
概念上存在，咁咪就係東突、吐蕃、南蒙古嘅問題囉
係集文化 思想 生活習慣等一系列嘅共同意識所存在
你覺得佢地同中華人民共和國普遍嘅人有cutural unity咩?
而香港人我唔覺得係share漢文化圈，至少我自己唔係
我語言、文字、文化、生活習慣、思想都同佢地唔同
我諗唔到點解你會將香港歸類為同支畜一樣嘅文化圈
冇人催眠自己，只係客觀討論呢個國家嘅謊言
你話佢日日屌緊我地屎忽，咁你又做咗啲咩?
你做嘅嘢就係話「香港都係中國嘅，香港人係中國人，大家一齊做中國人啦」
最後，其實你先係應該讀多啲書，因為你講嚟講去都係叫人睇多啲書，反駁例子都欠奉

我舉個例子點為之斷左文化傳承

例如埃及有自己文明 但俾人伊斯蘭化後

古埃及嘅傳統 價值觀已經無晒 俾伊斯蘭洗走晒

你都可以話共產黨都洗走晒 但我唔認同囉

civilization state首先啲人要係civilized
但我唔覺得佢地係civilized囉

你咁計韓國日本仲似周朝

「漢族」係一個nation，亦即係「民族」，呢個民族歷史得一百年多年，最初係章太琰發明。

香港華人計ethnicity係Mongoloid，計race係asian。

「香港人」是否屬於一個nation係政治問題，港獨嘅人話係，中国人話唔係。

仲有，就算計粵族亦無不可，點解一定要係漢族？

早期興中會的目的就是「驅除胡虜，還我河山」。和三合會聯絡時便叫「反清復名」。原來只想恢復前明版圖，直至武昌起義，發覺有機會接收關外同甘肅，新疆，先有五族共和。

猶太人嘅文化傳承（猶太教）一直冇中斷到，當然可以當之無愧咁講係「復咗國」。但明國同中華民國有咩文化傳承到？中華民國同明國根本冇關係，只係喺清國領土上建立嘅新國家

中華文化

用中文 講中文 食中菜 重孝道 重考試制度

全部扮睇唔到

用中文?
咩正體殘體之別，你扮睇唔到?
新加坡都用中文，想問下你睇唔睇到?
講中文? 廣東話、普通話、國語、台語、上海話、北京話、福建話etc，你又扮睇唔到?
食中菜? 你口中嘅中國，好多人都食西餐、食日本菜，就算廣義上嘅中菜都有各種唔同菜系
考試制度大把國家都重視，不論東方定係西方
就算你講補習文化，日本韓國都相當盛行
成日都扮睇唔到，你有冇考慮過改名做荷蘭叻?

正殘體都係中文
新加坡係啲華人傳承過去 足見華文圈之影響（同英文傳去美國一樣）

方言無問題 都係中文一種 無人話普通話=中文
唔同菜系咪又係中菜 唔知你想表達咩野

平時又講外國人係求學不是求分數 而家又唔認
日韓都受華文圈影響

如果改朝換代就等於亡國，咁法國由法國大革命開始己經亡咗九次
可唔可以話畀我聽邊個先係真・法國?

哦.....即係依家開始將話題轉去影響力
正殘體都係中文? 你乜撚嘢思想? 啲字完全唔同，都可以係同一種文字?
「足見華文圈之影響」<-----關撚事咩，你依家對比緊猶太人復國呀
希伯來文有冇正殘體之分呀?
希伯來語係咪得一種呀?
你鍾意就屈人地嘅語言係方言，咁中文入面邊種唔係方言呀?
「唔同菜系咪又係中菜」<------係你夾硬將幾種菜系夾埋然後塞個名俾佢叫做中菜，幾種菜系嘅特色同處理方法大有不同，唔明點解你可以夾硬合併
我想問下我幾時講「外國人係求學不是求分數」? 你cap圖俾我睇下
日韓又受華文圈影響，咁香港都係受華文圈影響，所以香港已經同日韓一樣係獨立國家?
你舉日韓做例子係想說明啲咩?

講緊文化傳承 又係你問大明同民國有咩關係

關係咪係民國繼承左大明嘅文化

佢地國號一路都以Franc為主體(francs、France、française)
Royaumes francs期間有兩個王朝嘅政權更替，佢地國名都仲係
就算Royaume de France期間有四個王朝嘅政權更替，佢地國名都仲係Royaume de France
證明政權更替同亡國係完全唔同，宋元明清呢啲擺撚明成個國家俾人食咗，咁都夾硬話係內部政權更替先係無視現實

你睇清楚人名先覆啦大佬
你搞清楚邊個講邊句嘢未

Oh Sor無睇user name

不過都無咩好講 你講嘅都係觀點與角度

正殘體之分一早有 唔係近代野來 唐朝都有 所以日本先有殘體字

方言唔代表佢唔係中文 都係同文字 而且阿拉伯文都有多種方言 但都叫阿拉伯文

中菜都費事講 你話唔係咪唔係囉但世人都覺得係 都叫佢Chinese cuisine

至於求學個啲 華文圈出名spoon feeding 外國明顯唔同 可能你未出去讀過書 唔怪你

如果係用國號睇，女真改國號做滿清又係咪亡國

「正殘體之分一早有」<----你搞清楚正體字、自創殘體字、借用草書而成嘅殘體字、借用外來字、異體字未?
仲有，日本漢字並唔代表係中文，唔該你唔好侮辱埋日本啲語言
中華人民共和國國境內所有方言都係中文? 你sure?
你成日將自己睇法講成係世人約定俗成，其實你有冇認真了解過個世界?
我未出去讀過書? 我份FYP仲收錄咗喺UoL Project Library，使唔使俾封email你睇?

日本漢字咪源於中文 唔通係日本人發明？

盲反成咁 笑左

方言同語文唔同 四川話 廣東話咪方言 咪中文 佢地都書同文

滿蒙藏文咪唔係中文

四川菜 廣東菜唔叫中菜？外國人都識啦

原來係UOL 有錢就讀到 no offence

亡國一定要政權更替，但係政權更替唔一定亡國
你搞清楚邊個係set，邊個係subset先

唔計契哥果啲 海蔘威比滿人管左幾百年 唔算中國人
但係56民族有滿族同俄羅斯族 又係中國人

笑死，你真係鄉下出嚟，日本漢字全部都係日本人發明?
你真係返去讀下書先啦傻仔，再唔係就俾少少錢去語言學校學下，應該都會教你
自己唔識嘢就屈人盲反，你都幾撚搞笑，唔知仲以為你識哂全世界所有嘢
廣東話係方言，呢樣嘢係你講，你話就係? 你係神? 定係聯合國教科文組織? 你定義就係fact?
自大都應該有個譜啦大佬
我讀UoL雖然唔係啲咩好勁嘅事，純粹係回應返你叫我出去讀書
不過以你呢啲咁嘅辯証同討論方式，恐怕真係有錢都讀唔到UoL，我諗佢地應該唔會收你
你會唔會考慮下讀毅進頂住先?

你睇下仲有隻大中華五毛狗喺度死撐話大家都係中國人
佢地接受唔到中國講大話

民族發明家梁啟超發明中華民族，孫文再做推手

咁就係乜野政權更替先叫亡國?
國民黨變共產黨又係咪亡國

根本亡國呢樣野就唔係well-defined

越南猴子

國民黨係政黨，唔係國家
中華民國就係國家，不過佢仲未亡國，依家退守咗台灣
一個國家唔再存在，咁咪亡國囉，有咩咁難理解?
要我粗略講就係一個政權失去所有原有嘅領土、人民、主權、資源，而呢啲嘢被其他政權吞併咗並且無法取回，咁咪亡國。

你最尾嗰句咪推翻曬你之前講嘅野

咩係「中文」？粵語、閩語、晉語、普通話，邊樣係？已經有好多調查證明明國口音講嘅並唔係普通話，普通話係滿人口音變種語言，請問傳承咗啲乜？

重孝道？家陣嘅中国仲講孝道咩？你知唔知「孝」原本代表乜？係講緊儒家大宗族嘅長幼有序、律法、祭祀、分豬肉呢類家族活動。如果以大家族嗰種儒家文化作為中華文化我贊成咖，但以呢個標準嚟睇明顯文化就中斷哂啦。

考試制度就仲好笑，制度就係制度，你點可以當咗佢係文化？如果講傳統中國教育文化，仲有幾多淨？仲有冇人讀私塾？文言文又幾多人識睇？

隨便Google就搵到日本漢字係中國人發明 （近代佢地自己都創造左小量嘅）

廣東話係方言 隨便上網搵下都見到 加之廣東話咪又用中文字

方言之所以叫言 唔係文 就係佢只有發音上區別 而無文字區別

估唔到咁簡單都要我教

再者 你反駁我仲好笑 common sense講出來 就話我係神 反而你就咩野source都唔洗俾懷疑你份FYP係咪請槍返來

中文 唔係只係口講 文字都係一部分

廣東話呢啲方言 一日仲用緊中文字 點都唔會脫離到「中文」 你咁叻建議你創套文字出來 唔再用中文字 咪唔洗俾人叫中文囉

孝道會隨時間變化 唔好玩原教旨義
最簡單 香港人會俾家用 養父母 英美就無呢個傳統

我講考試文化 你又鑽牛角尖學術台明明好多Post鬧香港點樣spoon feeding 外國（especially芳蘭）點樣好 到而家又唔認數 真係精神分裂

如果係咁嘅話點解achaemenid仍然當做古埃及嘅一個朝代而唔係當古埃及滅亡
中國X朝X朝實際上等同西方嘅house of sth，我諗應該唔會有人將某個家族滅亡當作佢統治嘅地區滅亡掛

你話所有國家都係，人哋舉到個例子證明你錯就話人小學雞

你對中文嘅概念就淨係局限喺「漢字」上，認為所有用漢字嘅語言都係中文。呢到角度已經係大錯特錯啦，唔通英文、法文、西班牙文、意大利文又可以稱之為拉丁文啦喎？

仲有啊，廣東話係一種語言，唔係方言，只有共產黨都基於政治原因夾難將各地方嘅語言貶低為方言。事實上，廣東話同普通話彼此之間嘅差異遠遠大於德語同丹麥語以及波西米亞語之間嘅差異，之所以後者被世人視為「語言」而唔係「方語」要歸功於納粹戰敗，重創大德意志主義者統一德意志地區嘅野心。

「孝道會隨時間變化 唔好玩原教旨義 」你講緊笑啊？而家講緊「孝道作為文化傳承」嘅概念，而事實上傳統儒家文化已經完全消聲匿跡，你仲講嘢傳承啫？仲講比家用先好笑，乜比家用又變咗中華傳統文化？你呢個「傳統」嘅歷史真係好悠久喎

連呢啲填鴨式教育垃圾你都拎得出嚟話係傳統文化，睇嚟「中華」真係好博大精深喎不過咁計落的話，食人都係中華傳統文化啦，由張巡睢陽之戰、朱元璋手下張明鑑青衣軍、再到奢安之亂、李自成烹食福王、張獻忠、摇黃賊、太平天國食甜露、劉家遠食子，中國傳統食人文化絕對比你講嘅中菜更歷史悠久，更博大精深啦

舊時「中國」係一個頭銜之類嘅嘢嚟，我覺得個政權有能力搶到翻嚟叫自己做中國冇乜問題，同不列顛國王都可以做印度皇帝一個道理

但係印度人唔會話George V係印度人

英文、法文、西班牙文、意大利文係源於拉丁文 但一早己經有明顯分別啦

我閱讀英文完全無問題 但你俾意大利文我 我連報紙都唔識睇

中文呢？你試下講下湖南話同四川話寫出來有咩分別

廣東話同普通話 發音係唔同 但寫出來咪又一樣 除非你唔用中文啦

我支持你去做廣東話去中文字化 去到咪唔認佢係中文一種囉

儒家文化唔係消化 而係融入左生活中 比家用係中國文化啊 養兒防老嘛

你中意啦 你可以係咁踩中華文化 無問題 每個人都有自己喜好

我又唔係同你講中華文化博唔博大精深 只要你唔否認佢存在就得了

你搵殖民地例子完全唔啱 殖民地同「本國國土」係分開的

既然講英國 咪講下征服者威廉
//第一位諾曼英格蘭國王，他從1066年開始統治英格蘭，直到1087年去世為止。他是維京掠奪者羅洛的後裔。//

人地係維京人 去左英國 搶左英國「頭銜」，變左英國人，請問點睇

認真咁講征服者威廉通常都當係諾曼人嘅
最唔英國人而又會比英國人當係英國人嘅應該係金雀花皇朝嘅henry ii

威廉有變做英國人？「英格蘭國王」咪個頭銜

從來冇講過地區滅亡，你唔好屈我

點解？

想問下你讀書嗰陣做citation係咪全部都一句講哂common sense同Google?
你先係冇俾source嗰個，仲好意思話我，你知唔知個醜字點寫？

你睇佢個名就知佢真係豬咁蠢
成日有口話人冇口話自己
講出嚟嘅嘢包含哂前後矛盾、偷換概念、模糊焦點、轉移話題、混淆視聽、以偏概全

漢朝開始就已經老屈你老母冚家都係漢人
齊楚燕韓趙魏秦南越閩越東甌西甌人 --> 漢人

你連語言同文字都未識分，不如你返去讀小學啦
講語言嘅時候你就話啲字通用，講文字嘅時候你又話第二啲國家都有漢字
你除咗識轉移話題掩飾自己無能力反駁之外，仲有冇其他伎倆？冇嘅話你過主啦，浪撚費哂大家啲時間

上面嗰隻全職港豬都屈緊你
佢嘅論點係中共話你係中國人，你就係中國人

咩為之漢人都係個好問題啦

只光復十八行省，滿蒙仲準備送畀日本換取軍事經濟支持添。

全職港豬：總之你係中國人啦，common sense嚟，唔使辯證。中共話你係，我就話你係，咁你就係㗎喇。

呢啲咁嘅講法都要有當權者推動先得
我哋講香港民族就又拉又鎖
仆街保皇狗講香港係中國不可分割既一部分共產黨就笑到隻狗咁

邊撚度有蘇聯人呢個concept
不嬲入面啲人都會細分自己係咩國人
蘇聯只係以俄羅斯為主體 拉攏其他加盟國合併的一個聯盟 史太林都曾經將克里米亞由俄羅斯送贈比烏克蘭 納卡劃分比亞塞拜疆 雖然同為蘇聯
俄羅斯方塊都唔會叫蘇聯方塊

皇太極稱皇帝，將族名改為滿洲，國號由大金改為大清，宣佈同大明平起平坐，人地係自改國號upgrade。

點可以同宋亡於蒙古，明亡於滿洲相提並論？

大中華膠：
只要你有丁屎咁多中原嘅血統
你就係中國人
話之你語言入面啲固有詞有幾多語源唔係古漢語
總之用漢字 就係中文
阿生我聽台語歌睇埋歌詞都唔知佢噏乜撚

係漢人推翻晚清之後一直主導
應該到漢人擁有大權

之前有南越國

似係你喺到偷換概念打蹈草人
不嬲大家都知實體中華人民共和國嘅存在
而家我哋針對嘅係佢哋口中自古以來（五千年文化以來）我哋都係屬於中國華夏民族呢個概念
佢哋好強調我哋基於呢個五千年歷史共同體嘅概念所以我哋有愛國（中華人民共和國）嘅責任

先唔講就算有呢個歷史上嘅共同體我哋係咪就必然有呢個愛國義務同係咪指向中華人民共和國。而家我哋就係質疑緊呢個共同體係咪真係存在。
你而家無啦啦偷換概念話法律同國際認受上我哋係中國人然後話我哋冇得質疑中國人呢個身份做乜呢？

你首先要做唔係睇多啲書，係學吓批判思考、論證謬誤、邏輯謬誤。
冇呢啲嘢睇再多都係感性行先，我覺得係噉就係噉。

同喪屍一樣

你俾佢咬親又會變喪屍
你掂到佢啲血又會變喪屍

如果你一日唔全部消滅晒佢地
遲早全世界都會變做佢地既同類

中唔中國人唔係問題徵結
問題係將中國人既義務提凌駕其他一切事件，甚至係道德，咁就越黎越法西斯